.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гигантская гадюка (Giant Viper)
============================================================================================================

Клыки гигантской гадюки представляют собой устрашающее зрелище: каналы для впрыскивания яда длинные, как кинжалы.
Огромное количество яда, впрыскиваемого гигантской гадюкой, может вызывать сильное свертывание крови и полностью лишить жертву жизненных сил.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Giant-Viper:

Гигантская гадюка (`Giant Viper <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=381>`_) / Существо 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 303

**Восприятие**: +7;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +9,
Атлетика +8,
Выживание +6,
Скрытность +8

**Сил** +3,
**Лвк** +4,
**Тел** +3,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -2

----------

**КБ**: 19;
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +6

**ОЗ**: 26


**Возможность наброситься (Coiled Opportunity)**: |д-р|
Как :ref:`cr_ability--Attack-of-Opportunity`, но змея может использовать эту реакцию только если Свернута (Coiled).

----------

**Скорость**: 20 футов,
карабканье 20 футов,
планья 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| клыки +11 [+6/+1] (:w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d8+3 колющий + яд гигантской гадюки


**Свернуться (Coil)** |д-1|
Гигантская гадюка использует это действие, чтобы свернуться, увеличивая досягаемость своей атаки клыками с 5 до 10 футов.
После того, как она :ref:`Ударит (Strikes) <action--Strike>` своими клыками, она перестает быть свернутой.


**Яд гигантской гадюки (Giant Viper Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 17
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d6 урона ядом (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d6 урона ядом и :c_drained:`истощен 1` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst